77歲做絲打 源於孫女患腦瘤 共留印記免遺忘 意外成網民樹洞

【明報專訊】去年仲夏，一眾「巴打絲打」在網上討論區中左看看右看看，盼在海量帖文找一絲慰藉。突然，一絲打自稱77歲，更叫一班網民隨便向她發問。

帖文擦亮了眾人眼球，其實這個婆婆不懂用電腦，也不懂打字，一切出自乖孫的主意。患腦腫瘤的孫女害怕自己在開腦手術後忘記婆婆，決心把相處的時光記下，又在論壇上和婆婆一起「出post」，請大家和婆婆聊天。

婆婆本懼怕學習新事物，但為了讓孫女開心，她衝破自己的安舒區，除了學用智能電話發語音信息、傳照片，更與不認識的網民談天。意想不到的是，二人漸漸成為某些網民的樹洞，為他們解憂，細說如何與家中長輩相處。

2018年7月，LIHKG（連登）討論區上一個「絲（女論壇會員），77歲，你問我答」的帖文，為網民投下震撼彈。起初大家都以為這只是一個年輕屁孩假扮老人家，無數侮辱留言滿天飛，更有人問她用不用穿尿片？怎料婆婆不慌不忙回應：「啋過你！不過醫過癌，有時會好難忍」，她更貼出自己的照片，證明自己是如假包換的婆婆。

一眾網民大感震驚，開始和這個可愛的老人來一場對談，更叫婆婆別把無禮的留言放在心上。記者問怎樣稱呼？雪婆婆先呆了一呆，然後有點害羞地說：「啊！我知道了，我什麼名字嗎？ 時撈（Snow）！」婆婆名字裏有個「雪」字，因此以「Snow」為網名。

個原 po 入面啲留言

link!?

而家連明報都要係度Mon post....真係而家做妓者係冇水平可言

遲下到香港
行政長官看手錶

冇追過都估到入面啲留言有幾難聽

實有痴線留言
77歲幫唔幫含撚
個口冇牙一定好爽依類痴媽根野

全世界得你可以上連登？
你唔比記者都係連登仔黎既

雪婆婆的27歲孫女陳毛（暱稱）早年受情緒問題困擾，後來又發現腦部有腫瘤，本月尾要做詳細檢查，決定需否做手術切除。外婆常伴左右，鼓勵她支持她。在陳毛眼中，婆婆像一個笑匠，永遠充滿正能量，她又被電台主持卓韻芝的《今日阿婆金句》一書啟發，萌生了帶婆婆闖進網絡世界的念頭。

卓韻芝條肥婆又想拎光環

原來孫女身體有事，而家先知 祝早日康復

絲，78歲，你問我答

不如你睇返原文
人哋上埋門、做埋專訪（樓主冇貼出嚟）
唔係狗屎垃圾都抄一餐

連狗及其爪牙，禍港殃民，天怒人怨

人哋去搵婆孫做埋專訪，
何以見得無水平？

同埋，係記者。

開頭我有屌過係假膠

婆婆同孫女加油

True

【明報專訊】去年仲夏，一眾「巴打絲打」在網上討論區中左看看右看看，盼在海量帖文找一絲慰藉。突然，一絲打自稱77歲，更叫一班網民隨便向她發問。

帖文擦亮了眾人眼球，其實這個婆婆不懂用電腦，也不懂打字，一切出自乖孫的主意。患腦腫瘤的孫女害怕自己在開腦手術後忘記婆婆，決心把相處的時光記下，又在論壇上和婆婆一起「出post」，請大家和婆婆聊天。

婆婆本懼怕學習新事物，但為了讓孫女開心，她衝破自己的安舒區，除了學用智能電話發語音信息、傳照片，更與不認識的網民談天。意想不到的是，二人漸漸成為某些網民的樹洞，為他們解憂，細說如何與家中長輩相處。

文：黃心悅 圖：馮凱鍵

笑對侮辱留言 「用尿片？醫過癌」

2018年7月，LIHKG（連登）討論區上一個「絲（女論壇會員），77歲，你問我答」的帖文，為網民投下震撼彈。起初大家都以為這只是一個年輕屁孩假扮老人家，無數侮辱留言滿天飛，更有人問她用不用穿尿片？怎料婆婆不慌不忙回應：「啋過你！不過醫過癌，有時會好難忍」，她更貼出自己的照片，證明自己是如假包換的婆婆。

一眾網民大感震驚，開始和這個可愛的老人來一場對談，更叫婆婆別把無禮的留言放在心上。記者問怎樣稱呼？雪婆婆先呆了一呆，然後有點害羞地說：「啊！我知道了，我什麼名字嗎？ 時撈（Snow）！」婆婆名字裏有個「雪」字，因此以「Snow」為網名。

雪婆婆的27歲孫女陳毛（暱稱）早年受情緒問題困擾，後來又發現腦部有腫瘤，本月尾要做詳細檢查，決定需否做手術切除。外婆常伴左右，鼓勵她支持她。在陳毛眼中，婆婆像一個笑匠，永遠充滿正能量，她又被電台主持卓韻芝的《今日阿婆金句》一書啟發，萌生了帶婆婆闖進網絡世界的念頭。「我不知道我的腦換了一些東西，還會不會是現在這個moment（時刻）的我，我想在這件事發生之前，留下阿婆和我對我發生的事、關係。」

雪婆婆今年78歲，年輕時是塑膠廠女工，負責包裝「朱意盛」，一做就做到陳毛的哥哥出生才退休。她是典型的樂觀婆婆，去大家樂吃早餐也能認識朋友，「每天起牀，吃血壓丸，落街，和朋友去吃吃東西，看看電視，織織毛衣，每天我都是做這些功課的，（為什麼當這些是功課？）開心一點嘛！」

眼見其他婆婆朋友一個一個學懂用WhatsApp，雪婆婆都開始克服恐懼學習，現在她已經學懂傳送語音信息及照片，更會自拍傳給陳毛。「我們年紀大，覺得好似很複雜似的，不是怕（電話）爆炸，而是怕按錯後所有東西都會消失，不見了。」

「你問我答」兩帖共獲6000讚

看到婆婆開始突破自己，陳毛「食住上」，力邀雪婆婆一起在連登發文，好創造多一點回憶，同時留一個紀錄。這名絲打一共出過兩次「你問我答」帖文，婆婆口述，陳毛打字，第一次獲1960個讚好，上月再開一個，更獲4311個讚好。留言者眾多，有人關心婆婆今天吃飯吃了什麼？有人家中的婆婆偏食，請教雪婆婆在這個年紀喜歡吃什麼，有人說自己的婆婆已過世，雪婆婆的帖文令自己哭了好久，問雪婆婆要不要「part time grandson（兼職孫仔）」。

錄兩分鐘語音開解患病網民

最令雪婆婆印象深刻的，是一個不敢對自己外婆坦白說出自己骨髓有問題的女網民。雪婆婆特意錄了一段近兩分鐘的語音信息，請陳毛放到網上，以曾患子宮頸癌的過來人身分安慰對方別擔心，鼓勵她將患病一事告知外婆，又勸她別因此避開外婆。雖然不知道事情後續是怎樣，但陳毛說希望借這件事，令網民反思和家中長者的關係和相處方式。

論壇上表現開放的雪婆婆，原來一開始也有一點抗拒，當她知道原來自己幫到人，內心又會由衷喜悅。「因為怕不知道是什麼人啊……我說話不是特別厲害，我不知道那些朋友是什麽人……但我陪她（陳毛）一起囉。」說到底，網民都是其次，寶貝孫女永遠都是雪婆婆的心頭肉。為了孫女，她做什麼都可以。

第一日上連登咩，班友炒車多過食飯

大家好，我係乖孫多謝大家睇呢篇報道！

想講返明報記者朋友同攝影師係好有誠意，之前都有其他記者朋友，甚至我做緊記者的舊同學係有邀請過我同婆婆訪問，但我地都一一回絕

但明報真係好畀心機，又肯遷就婆婆，又應承我同婆婆唔出樣唔拍片，又就晒我地所有要求同時間（乖孫放工比較夜，病假又多），我地先答應畀佢地訪問而我地做訪問既過程都係愉快既 所以佢地唔係抄post就出報道架

歡迎到原post留言，或者睇下我地instagram：snowpopo_